波音737 MAX空難如何計算賠償金額 專家稱將根據死前恐懼時間長短決定

波音的2次空難死者家屬賠償，死者痛苦時間的長短是考慮因素之一。（美聯社）

〔即時新聞／綜合報導〕波音737 MAX接連發生2起慘重空難，不但造成346人死亡，也使各大航空公司紛紛停飛該機型，而造成損失，恐使波音面臨成串的賠償要求。外媒11日報導，死者家屬獲得理賠的數額計算，將由「死者在知道要面臨死亡時，恐懼時間的長短」來決定。

《彭博》訪問多位法律專家後報導指出，計算理賠金額的因素非常多，包含家屬的痛苦、失去至親、死者未來潛在工資等，估計上看10億美元（約新台幣309.4億元），如果波音本身就知道737 MAX有問題的話，就涉及隱匿安全風險，則賠償金額還會再往上升。

初步調查顯示，飛機在墜毀前數分鐘即已陷入失控狀態，在飛行員徒勞地試圖操縱飛機時，所有的乘客都在痛苦地迎接死亡，最終飛機以時速965公里的速度墜毀；上周紐約法院就一起工傷死亡意外，做出250萬美元（約新台幣7735萬元）的天價賠償判決，理由是該起重機操作員從60公尺高度墜落慘死。

雪上加霜的是，波音總部所在地芝加哥一向對原告「很慷慨」，去年美國2件最高額的賠償判決都由芝加哥法院作出，最高額者高達5000萬美元（約新台幣15.5億元）。

不過諷刺的是，對波音而言空難在印尼及衣索比亞發生可能是很「幸運」的事情，如印尼對每位死者家屬的索賠金額竟只有9萬美元（約新台幣278.5萬元），然而對平均年收入只有3400美元（約新台幣10.5萬元）的印尼人而言，已經非常多了。

訓著左既人賠好少

其實咁樣會唔會有人仲訓到成隻豬咁